%@Auteur:d'après {\bf Lecture \& Maths} -- SCEREN
%@metapost:lignereponse.mp
\par Dans ces problèmes, il manque une information. Laquelle ?
\begin{myenumerate}
  \item Francis a 10~\si{\EuRo} dans sa tirelire. Pour ses 8 ans, il reçoit un gros billet de sa mamie. Combien possède-t-il à présent ?
\par{\em Dans cet énoncé, on a oublié de préciser :}
\[\includegraphics{lignereponse-1}\]
\item Gabriel achète une sucette à 1~\si{\EuRo} pour chacun de ses frères. Combien dépense-t-il ?
\par{\em Dans cet énoncé, on a oublié de préciser :}
\[\includegraphics{lignereponse-1}\]
\item Rémi achète une glace pour chacun de ses trois frères. Combien dépense-t-il ?
\par{\em Dans cet énoncé, on a oublié de préciser :}
\[\includegraphics{lignereponse-1}\]
\item Séverine demande à son père un billet de 50~\si{\EuRo} pour acheter un pull. Quelle somme lui restera-t-il ?
\par{\em Dans cet énoncé, on a oublié de préciser :}
\[\includegraphics{lignereponse-1}\]
\end{myenumerate}